然而，戴森為這位高管希望在Ember做什麼提供了最直接的類比。 Ember任命戴森前主管為消費者首席執行官，這家初創公司的目光超越了智能杯子|Brian發熱|021年2月12日 
 然而，當他們對提克塔利克人頭骨化石進行CT掃描時，“鱷魚類的類比就不成立了，”他說。 這種古老的魚和鱷魚的混搭使用關鍵的適應性誘捕獵物|凱特·Baggaley | 2021年2月3日|大眾科學 
 使用NLP檢查病毒的想法始於一個類比。 一種語言人工智能準確預測了Covid-19“逃逸”突變|Shelly Fan | 2021年1月19日|奇點樞紐 
 這些頻率與所謂的裡德伯格常數有關——類比中吉他弦的張力——這似乎是質子大小不確定性的潛在更重要的來源之一。 測量大自然組成部分的突破-如此浪漫的事實|蘇博德·帕蒂爾| 2021年1月8日|鸚鵡螺 
 在我看來，品牌關鍵詞廣告的類比是在餐廳內分發優惠券。 廣告真的有用嗎? (第二部分:數字)(第441頁)Stephen J. Dubner | 2020年11月26日|魔鬼經濟學 
 神學家、《類比》(the analogue)一書的作者巴特勒博士(Dr. Butler)出生在這個小鎮上，我們現在還可以看到這棟房子。 《從一輛汽車看英國的公路和小道》|托馬斯·d·墨菲 
 必須承認，類比是不符合羅莫爾的意見的; 因為其他種類的蠶是通過液體逃跑的。 昆蟲學導論第三卷(4卷)|威廉·柯比 
 Sokrates所訴諸的物理過程(切割和燃燒)的類比並不能支持他對普羅泰哥拉斯的推論。 柏拉圖和蘇格拉底的其他同伴，第三版，第三卷(4卷)|喬治·格羅特 
 認知與快樂的類比:兩者都有真實與純粹的層次。 柏拉圖和蘇格拉底的其他同伴，第三版，第三卷(4卷)|喬治·格羅特 
 他把蕨類植物與花萼花作類比，證實了他關於蕨類植物繁殖的觀點。 英國植物學制造者; 在世植物學家的傳記合集|各種各樣